\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\usepackage[top=1in, bottom=1.25in, left=1.25in, right=1.25in]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[normalem]{ ulem }
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[]{lmodern}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float}

\DeclareUnicodeCharacter{2212}{-}

\title{TP3 Filtres linéaires}
\author{Martin CAZET \\ 11606536 \and Nathan ARMANET \\ 11604839}
\date{\today}

\begin{document}

    \maketitle
    
    \section{Filtres passe haut}

    \begin{itemize}
        \item La fonction \textbf{conv2} prend en paramètre 2 matrices et permet de réaliser la convolution discète de ces deux matrices.
        
              Concernant le problème d'application des masques au bord de l'image, il y souvent en effet de "cadre" qui se crée lors de la filtration.
              Cet effet peut être eliminé en tronquant les bords de l'image.
              Ceci est l'option \textit{shape="same"} de \textbf{conv2}.

              \vspace{3mm}
        
        \item Les différences entre $ H_3 $ (resp. $ H_3^T $) et $ H_4 $ (resp. $ H_4^T $) sont minimes.
              En effet, les 2 matrices compares la même chose mais $ H_4 $ accorde juste un peu d'importance aux élément directement à côté du pixel central.

              Nous remarquons aussi que les transposées des matrices detectent mieux les variations verticales que les matrices de base.
              Mais les matrices de base ont une meilleure detection des variations horrizontales.

        \item Pour détecter les éléments diagoanux, nous pourrions modifier la matrice $ H_3$ de la manière suivante :
              
              $$
                H_{3 ; 45^\circ} =
                \begin{bmatrix}
                    1 &  1 &  0 \\
                    1 &  0 & -1 \\
                    0 & -1 & -1 \\ 
                \end{bmatrix}
                \; ; \;
                H_{3 ; 135^\circ} =
                \begin{bmatrix}
                     0 &  1 & 1 \\
                    -1 &  0 & 1 \\
                    -1 & -1 & 0 \\ 
                \end{bmatrix}
              $$

        \item Nous pouvons voir lorsque que l'on applique la formulle suivante avec $ H_3 $ et $ H_4 $ :
        
              $$
                \sqrt{(h_{vert} \bigotimes Image)^2 + (h_{horiz} \bigotimes Image)^2}
              $$

              On obtient une image qui met en valeur les gradients.
              Si nous les comparons avec l'image obtenus à partir de $ H_5 $, nous remarquons que les gradients sont plus accentués sur les images avec $ H_3 $ et $ H_4 $.

        \item Nous pouvons bien voir que le contraste des images à été augmenter.
              La seule image qui n'a pas (ou  peux) été modifier est la carte du monde, cela est du au fait que cette image est codé seulement avec deux couleurs (blanc et noir)
              et donc aucun niveau de gris intermédiaire n'est présent.
              
              Calcul à faire
    \end{itemize}

    \newpage

    \section{Filtres passe bas}

    \begin{itemize}
        \item Ces filtres permettent d'atténuer le contraste et de liser les détails. Le filtre $ H_2 $ permet de garder plus de détails puisqu'il accorde plus d'importance aux pixels les plus
              proche du centre.

              \begin{center}
                \includegraphics[scale=0.5]{images-rapport/lenaH1.png}
              \end{center}

              \begin{center}
                \includegraphics[scale=0.5]{images-rapport/carteH1.png}
              \end{center}

              \begin{center}
                \includegraphics[scale=0.5]{images-rapport/pianoH1.png}
              \end{center}

              \begin{center}
                \includegraphics[scale=0.5]{images-rapport/lenaH2.png}
              \end{center}

              \begin{center}
                \includegraphics[scale=0.5]{images-rapport/carteH2.png}
              \end{center}

              \begin{center}
                \includegraphics[scale=0.5]{images-rapport/pianoH2.png}
              \end{center}
        
        \item De plus, contrairement à l'échantillonage évoqué lors du TP1, la convolution ne modifie pas la taille de l'image et ne supprime pas les pixels.
              La convolution permet donc de faire une moyenne des pixel environnant : la valeur de départ influence la nouvelle valeur.

        \item Plus la taille d'un filtre est grand, plus loin il ira chercher des pixels lors d'une convolution.
              La convolution d'une image avec un filtre de même taille donnera seulement une image d'une seule couleur.
    \end{itemize}

\end{document}